香港旅遊發展局 : 滙豐總行大廈

史提芬（Stephen）及施迪（Stitt），是滙豐總行大廈外的兩隻銅獅子，自1935年起守衛滙豐銀行的大門，一直見證著銀行的光輝歲月。史提芬及施迪歷盡滄桑，曾經在二戰期間，遭日軍運返日本以圖回爐取銅，後來日軍戰敗，美軍遂將它們運返香港。現在，您還可以在史提芬的身上，看到戰時留下的子彈「傷痕」。

---
好紅喎